【無知害人】只餵椰子水代奶粉致1歲女兒腦癱 澳洲純素食父母免受牢獄之災誕第二胎

愈來愈多人崇尚素食主義，追求健康飲食，但有人卻沉迷純素主義遺禍下一代。澳洲一對純素食父母，自媽媽沒有為女兒餵哺母乳後，就只以用椰子水和椰子粉自製的副食品去餵哺，導致女兒嚴重營養不良致終身腦癱。該對父母最終免受牢獄之災，不久更誕下第二胎。

據澳洲傳媒報道， 現年36歲的爸爸及34歲媽媽一直信奉純素食主義，而女兒出生時健康良好，惟之後父母沒有再帶女兒覆診。

2017年，女兒斷母乳後，媽媽則讓她吃純素食物，以椰子水取代奶粉，並以椰子粉自製副食品。而兩年前有報道指出，父母還有餵食如燕麥、香蕉、麵包、薯仔等素食，但沒有餵豆類，因媽媽認為豆類激素多，令女兒未能攝取蛋白質。

女兒拒吃喝 父向網站求助沖「開胃茶」
至2018年，女兒因不肯吃喝，爸爸撰寫電郵給美國一家草藥健康網站求助，內容大致如下︰
"你好，我的1歲孩子不願意吃喝，還不停哭鬧和咳嗽。該怎樣安撫她或讓她至少喝點東西？她沒有發燒，她正進行只吃水果的飲食法。請盡快提供幫助。"

該網站回覆，沒有促請爸爸帶女兒就醫，只建議可餵女兒飲「開胃茶」。父母拖延一周後，才將約1歲大女兒送入醫院。送院時她體重僅6公斤，比當地同齡女嬰平均體重輕了約4公斤。

女兒遍體鱗傷內出血終身腦癱
急症室醫生發現，女嬰全身瘀傷、出疹及多處傷口，兼有內出血、血便、肌肉無力、肢體協調不良等症狀，需緊急轉送入加護病房，靠生命維持儀器吊命，可惜為時已晚，女嬰出現永久性腦損傷，終身腦癱。

醫生又表示，女嬰還得了在饑荒國家常見的瓜西奧科兒症或蛋白質缺乏症（Kwashiorkor），即是蛋白質攝取不足導致的惡性營養不良，猶如饑荒的貧童。

女嬰的父母隨即被起訴，2019年初被裁定罪成，但沒有判處入獄，只判處12個月的社區矯正（Community Corrections）及精神健康治療。法官當時指需有適度的寬容，但警告他們，女兒將會面對艱難的人生。如果再犯或違反上述的免刑條件，法院會重新判決。

離婚後前夫放棄素食
該對父母免受牢獄之災，卻繼續「造人」再誕第二胎，但不久兩人離婚，前夫已放棄素食習慣，腦癱女兒由媽媽撫養。

法院有持續追蹤家人的生活狀況，得知媽媽已吸取教訓，現有悉心照顧女兒，有聽從醫護指導，令女兒的健康逐漸有改善。

不停作孽

弱智素食撚

素食害人害環境，應該禁止宣傳素食及禁止素食標籤

點解唔俾人奶？同埋就算素食，都有豆奶配方奶粉。

人奶唔係素食

人一旦篤信某啲非主流極端理論時,就會變成弱智

vegan就係垃圾

素食撚：你睇我幾咁健康

急症室醫生發現，女嬰全身瘀傷、出疹及多處傷口，兼有內出血、血便、肌肉無力、肢體協調不良等症狀

呢對父母搞咩？

唔使打靶都算
竟然坐都唔唔使坐

當個女系寵物貓寵物狗咁養

Kwashiorkor

我個人覺得點素都好，蛋奶大豆冇得避
純素對大人健康都唔太完善，更何況BB仔

natural selection

個女咁就一世 陰公

做乜逼鳩個bb食素…

阿媽食齋唔夠奶喂，兼且豆奶嘅蛋白質都頂唔到動物奶

素食撚環保撚女權撚真係特別多極端原教旨份子

人奶唔係素食，豆奶，之前都餓死過BB

natural selection啫

左膠又柒

點害環境？食素最環保

全身瘀傷+多處傷口
呢啲係素食造成？
似係兩公婆因為個女唔肯飲椰子水就虐待個女
虐待兒童咁都唔使坐

左膠、素撚、宗教閪

素食仲要一歲斷奶

CLS

佢老母話有激素喎

素食撚就係弱智

或者......
生B真係應該要考牌

問題唔響素食度，而係對父母虐待個女

素食撚真係痴撚線

父母弱智, 不過個女無罪, 正仆街閰家產

八成老母都有呢啲傾向
乜都話有化學嘢有激素 又成日買埋啲奇奇怪怪補健品

應該送去匡智會check 下

咁大個肚腩仲話冇野食？

咁佢點解唔自殺
btw整死咗一個女仲有心情生多個好撚恐怖

Natural selection 只可惜係佢地後代無法生存繁衍 而唔係兩個大人本身

刷首抽刷到澳洲本身係ss級
結果仲慘過非洲小朋友

ON撚9， 照咁推論椰子水又會冇激素，
全部由零做起，自己種囉

弱智真係唔好繁殖

今次生第2胎肯定繼續試呢啲野
又會自己諗加啲咩on9野去改善

可惜事實係越 on9 嘅人越冇能力嘅人越會生，
有能力有智商有錢就怕煩唔生

唔坐監唔緊要 應該逼對父母食肉抵償

reproductive fitness包埋子女嘅存活率

其實唔生仔咪唔會破壞環境囉
做乜鳩又生多個啊痴線

唔夠營養都會咁
會好脆弱掂下都會內出血

素食者最終目標係變到好似植物人咁？

水腫嚟㗎

不如埋係泥土施肥啦，話唔到快高長大呢

入嚟等人貼素食青年個弱智group

唔夠蛋白質 排唔到水

閱讀理解拎U

女兒拒吃喝 父向網站求助沖「開胃茶」
至2018年，女兒因不肯吃喝，爸爸撰寫電郵給美國一家草藥健康網站求助，內容大致如下︰
"你好，我的1歲孩子不願意吃喝，還不停哭鬧和咳嗽。該怎樣安撫她或讓她至少喝點東西？她沒有發燒，她正進行只吃水果的飲食法。請盡快提供幫助。"

澳洲人都係上網問而唔睇醫生，十足十baby condom

今胎可以試下玩中藥調理

素食撚真係弱撚智。

離婚後前夫放棄素食
該對父母免受牢獄之災，卻繼續「造人」再誕第二胎，但不久兩人離婚，前夫已放棄素食習慣，腦癱女兒由媽媽撫養。

條佬醒左, 應該條女想繼續用素食養 bb

以前跟朋友上過一間素食品樓上鋪

店主養咗隻玩具貴婦
佢連隻狗都要佢素食
雖然精神算好健康, 行得走得玩得
不過外觀上就食到佢得棚骨
同埋長期落去都唔知會唔會有其他問題

後來又遇過一個標榜自己好「覺醒」加好「環保」嘅素食者
喺一次長途多日遠足活動裡面
佢刻意喺中途又要冥想, 又要喺山執垃圾
不過全程要我地搵人幫佢影低相, 比佢放social media
但係去到一條山溪
佢竟然喺溪度用超市買嘅一般沖涼液沖涼
比我地發現先識停
仲話唔知咁樣會破壞環境

之後仲有好多柒事, 費事打
從此只會覺得哩類人多數係沽名釣譽, 標奇立異

女人係萌塞啲

素食撚去食屎啦

唔打預防針

直情要逼佢睇大自然肉食動物獵殺其他動物即場生食

Vegan

好撚自私

eg 共產主義

為左製造少d二氧化碳
令到自己下一代終身殘廢不能貢獻社會
未來7/80年要浪費幾多地球資源去養住個無用既人

好似要加蛋白粉
有d bb對奶粉敏感都會飲豆奶

on9, 唔夠營養就會有出血症狀, 缺乏維他命C已經會有大量瘀傷同流牙血 問題分明就出喺素食度

2017年，女兒斷母乳後......

邊個係人邊個係果，真係好難講

呢個仲慘...連豆漿都無得飲

笑左
刷中弱智老豆老母

素食撚根本自己本身就違反自然

但最鐘意屈其他人違反自然

捉去絕育啦坐監有撚用

又唔識養兔仔先弱撚智

中學未畢業？

On9老豆飲哂咪無囉

個bb無辜㗎仆街父母

腹水，蛋白缺乏病中學都有教

該對父母免受牢獄之災，卻繼續「造人」再誕第二胎

屌你老母第二胎完完全全係實驗品
冇愛既成份
素食撚死全家

想睇 打埋

素食主義可以係生活態度

但大佬呀 人係雜食性動物 精神勝利法到on9

睇嚟以後除咗窮人唔好生仔，素食撚都唔好生

上網開po問病

發現到一件弱智過素食撚既連登仔

好撚仆街呢兩條友
仲要生完離婚

素膠

再次證明生仔真係要考牌

應該18歲前父母唔可以要求子女素食

成年之後就隨佢

醫生又表示，女嬰還得了在饑荒國家常見的瓜西奧科兒症或蛋白質缺乏症（Kwashiorkor），即是蛋白質攝取不足導致的惡性營養不良，猶如饑荒的貧童。

笑死
Ching小學畢業未

上面證明世上包括少量連登仔死都唔認純素食係會出問題，死都賴落父母虐待

害人嘅係無知同固步自封 並唔是素食主義本身

就算愛護動物食素, 但飲人奶點解又會係殺生?

我覺得依家連登真係好缺乏幽默感

十年未晚

唔好養寵物添
迫貓狗食素

唔夠維他命好似會咁

關素食撚事咩
唔食肉又唔食豆 用下腦諗都知瀨硬嘢

證明成年人都有可能蛋白質不足

但又話食蛋白太多有害

其實都係虐待，個女搞成咁先帶去睇醫生

連個網站有機會比人告

睇下啲keyword
1歲 唔願食野飲野 只吃水果

咁都唔叫人睇兒科醫生搵專業人士協助？個網站條友無常識？係醫院個啲bb大半日都唔願食野已經要吊水

咁水飲太多都會中毒
無人叫你攝取過量

咁都唔明係抽水?

發現好撚多直必腸傻鳩

至少都要上育嬰堂

真
好撚多直必腸唔識分直曲真假膠

不嬲都話素食者 唔吸收營養 個腦會有事 對父母根本都係個腦有問題

今次可能等大個少少再試

睇內文喇，條癲婆係幻想豆有激素，所以連豆奶都唔俾個女呀

仆街，驚買返黎果d有事咪自己種囉，有幾蠢先唔知唔可以無蛋生質

好驚拜登做總統 呢啲人充斥成個美國

美國人都未驚你驚乜呀

素食真係弱智

d女人係咁，正正經經叫佢地少糖少油+做運動減肥就唔信，硬係要信埋d on9 瘦身療程

陰公了, 腹水好難收架

搞到個bb腦癱，照顧佢都用多好多醫療資源啦
分分鐘成世都用尿片，仲唔環保

最好生多幾個

冇環保+女權+黑權+同性？

咁係佢父母on9啫，素食素到豆都唔食，咁食屎啦去

嚇到我即刻去飲人奶

離婚後前夫放棄素食
該對父母免受牢獄之災，卻繼續「造人」再誕第二胎，但不久兩人離婚，前夫已放棄素食習慣，腦癱女兒由媽媽撫養。

法院有持續追蹤家人的生活狀況，得知媽媽已吸取教訓，現有悉心照顧女兒，有聽從醫護指導，令女兒的健康逐漸有改善。

豆都唔食仲有咩素食係有蛋白質?

一歲得六公斤……

食素同宗教信仰一樣，應該等個細路大個自己揀
見過啲例子係咁就一世返唔到轉頭

首抽刷到個澳洲國籍 白人種 出身時身體健康
點知得到如此人為造成的結果 仲要係父母搞撚到咁............

死仆街

西方左膠最反天主教基督教

上面啲回覆幾多廢話下

素食=虐兒，應該判終身。

你呢句嘢唔好笑 只係覺得你柒

食到個b變植物人

貓狗我知道有素乾糧
通常都標榜番夠營養
實際係點唔知

屌 唔想落地獄

同黑太陽731冇分別

睇到心都 up 埋，你話個B女一出世智力有問題，天生ge 就無得講。而家係監生、夾硬整到個B女傻，屌那星火都起

中國老母就有咩事都問咁可以食多啲咩去補身
屌你個仔肥撚到隻豬咁補過龍喇仲補

select走左自己啲弱智基因
個b真係無辜

素食既人好ON9
佢地又要食素 咁咪正正常常食囉
屌佢地素食者又要求素牛肉味素雞肉豬肉
真係弱智 食草啦

食素都未係最大問題，佢唔食豆先仆街，根本個小朋友就食唔夠蛋白質

發現素食撚

叫咗你哋戒素㗎啦…

Uncle Roger真係無笑錯vegan

素食變腦癱 抵

貓狗係carnivore都要畀人逼住食素

覺得自己係正確嘅咁點解要遮樣？

都係用黎滿足果啲主人 only

變植物人先進化到光合作用

睇連登就知而家啲兒登仔幾極端同痴線

一單野無限放大到任何素食都係錯

人都係動物

我食肉架
佢哋出事係因為無常識囉 正正常常點會比幼稚園或以下細路做素食
冇乜特別原因未發育完都唔建議啦

其實世界頭幾位富豪都係素食

呢期好似幾流行斷食, 見d人吹斷唔知幾多粒鐘可以成仙咁濟
希望唔會有痴線佬拎d寵物/BB嚟試

唔關素食事，根本on9仔既做乜都會害到人

唔算好無知，嗰啲以為搞事會逼到老共就範的更無知。連國際線嗰班人自己都唔會信，結論係課金嗰班先最無知。

無錯
根本唔關素食事

人on9做咩都係變左on9

養龜，唔怕
利申 未試過

個b變埋素食人

曬太陽都會肥

全身瘀傷、出疹及多處傷口，兼有內出血
係味有D 唔對路

其實BBQ都可以燒蘑菇 甘荀 甜椒 焗薯仔之類的

川澄綾子has been removed from group

respect 素食者, 但佢地請唔好亂咁interrupt食肉嘅人

起完底 block得

生仔要考牌

可能佢哋老母就係用素食餵到佢哋變弱智仔

訴諸富豪應該係我見過最爛嘅論據

自已都變埋弱智先慘
生仔真係要考牌

咁樓上話素食撚智商有問題

咁頭幾位富豪食素又點睇?

點解你唔係用IQ排行榜去做理據

冇反對你立場，係邏輯問題啫

因為富豪榜比IQ榜更權位

社會認受性更高

但一個人有錢可以有好多原因，好容易比人反駁，IQ係直接了當，對人智力表現嘅客觀數據事實

飲水都殺生 水入面有一百萬條微生物 🦠

素食本身無問題
只要營養均衡就得
唔明點解連登仔咁憎

一向都支持開素食/斷食/食生肉
我覺得可以拎去babycondom推廣下

起碼個老豆迷途知返
唔要個垃圾老婆同個女
重過新生

睇到喊出嚟，真係好陰公
人類明明係雜食動物，唔知邊撚條偏食撚諗到素食呢啲噱頭出嚟

個BB廢我見少林寺小朋友都好大隻

你自己食無問題
但呢啲人好多都迫細路同寵物跟你飲食習慣好on9

應該等細路成年由佢自己決定，就算自己唔煮都應該外賣啲魚同肉類俾細路仔食
寵物就養啲herbivores，唔應該迫carnivores 食素

上面成班盲撚講理由

對父母肥撚到噉都話自己食素

植物人都係素食

弱智素食+生仔要考牌系列

agger 無論你係咪素食 缺乏特定營養都有問題㗎啦
on9嘅人做咩都係on9
淨係睇佢搞到咁嘅地步先睇醫生已經知

真係好智障 仲要亂咁屌真係好on9

睇Netflix 套養生好不好 就知好多鬼佬係好易信呢啲on9野

咁頭幾位富豪係唔係一出世就素食呀
傻鳩

其實都有一定數量素食KOL比人踢爆有食肉 有d仲比人拍片影到佢地食魚/肉

全素真係唔夠營養
好多鬼妹食素搞到嚟唔到M

原諒佢天生弱智

死緊D痴線佬係好事
但嗰兩個未死就整死個BB

喂人奶咪得?

餵

豆都唔比佢食

點解唔餵人奶

光復香港後，宣傳vegan者要處裸刑
拍裸照公開俾全世界人睇

發覺素食撚好鍾意mention自己食素

咁哥白尼弱智定你弱智？
武肺全球爆發初期，戴口罩有用對大部份歐美人等都係非主流極端理論
根本主流非主流都好多時會錯

呢啲on9仔本身on9食乜都死

On9 害撚死個B

素食撚都係弱智

個男人識改

女人唔識

因為 Vegan係係腦女人至愛

呢個係素食品公司既誤導，事實上人類由素食吸收特定養分效率極低，素食由於需要各種地區性作物或人工加工後排放同肉食完全一樣
真正環保既農業係混合式有機種植，需要同時餵養動物及多種作物形成零浪費既農業系統

不過豆類先唔講豆製品幾唔環保
豆類有激素其實會引起女性性早熟及男性發育不良，當然比唔食好，但直接食一定既肉類會更安全

其實就健康應該倒轉，細時比佢食肉大左再自己決定

其實好多素食KOL食到病之後偷偷食肉但keep住推廣食素，點會唔關事，根本素食係一門偽科學既生意，素食撚好多都同時sale自然療法就知

證明素食撚反人類違反自然

哇

多謝你喎

我以為佢地天生係食草呀

我幾時講佢地出生食素呀on9

素食撚見到獅子進食會唔會嘔

睇嚟似你智力有問題多啲

留明

我覺得仲會有素食撚睇完新聞個反應: 乜原來唔得架

我識一個素食撚 左膠

其實植物都有生命係會痛

笑住咁睇

好慘

其實咁講爭取民主果班都係on9

民主國家最多左膠素食素

個兩件弱智判謀殺啦應該要

佢自己素食冇問題
問題係D 素食撚會走去逼人食素 / 阻人食肉, 仲講到自己無比高尚
同D 極端環保撚, 大愛左膠一撚樣
呢下先係最撚黑人憎

屌你

幾時無素食撚逼過你

不如話有班兒登仔日日開post引戰撩交嘈

明明就係你呢啲日日係度屌人素食

之前睇流行都市有個素食阿媽又係要個女一出世食素

弱智咪撚食素

直必多到